告別的季節！雲佩斯將在今日對海牙比賽後正式退役

雲佩斯即將結束職業生涯

飛燕諾官方消息，荷蘭前鋒雲佩斯將在本週日對海牙的比賽中告別球壇。

飛燕諾教練雲邦賀斯表示：「我和羅賓一起合作的時光很愉快，我為他感到感謝，他將出戰對海牙的比賽。過去兩週我們花了很多精力準備這場比賽。他享受週日比賽並以一個圓滿的方式結束生涯，對他來說是最好的結局。」

雲佩斯出道於飛燕諾，之後還效力過阿仙奴和曼聯等豪門，並獲得英超金靴和英超冠軍。他2005年入選荷蘭國家隊，獲得南非世界盃亞軍和巴西世界盃季軍。

荷蘭球星雲佩斯（R.van Persie）日前接受採訪時透露，自己拒絕了飛燕諾為自己舉辦告別賽的邀請，並且也不會在荷蘭國家隊舉辦告別賽。

談到飛燕諾的邀請時，雲佩斯說道：「我認為球會的用意很好，這對我有所幫助，因為並不是每名球員都會有這樣的機會，儘管如此，我還是拒絕了他們。」

「首先，你的表現得配得上這種待遇，其次，我必須繼續訓練六個月，然後你還得挑選一個合適的時間，還得考慮當時的賽程和對手。」

此外，雲佩斯表示自己也不會在國家隊舉辦退役儀式，他補充道：「我的職業生涯中踢了大概700場比賽，我去過很多地方，並且把每場比賽都當最後一場比賽來踢，這就是我一直以來的觀念。」

「我不會參加告別賽，即使是在荷蘭國家隊，我相信荷蘭足協也會組織一些比賽，但我認為這種比賽對未來沒有幫助，我不需要這些東西。」

佢而家都好過曼聯班前鋒

雲師兄真係我曼最後一位世界級前鋒
望下依家個班就眼怨

曼聯名宿

伊巴都好有級數 只可惜黎到曼嗰個唔係後生嘅伊巴

比費蛇撚